\chapter{3. Uso}

\section{Compilación y ejecución}

Para generar los archivos correspondientes al servidor y al cliente basta con 
ejecutar \insertcommand{make all}.

Con lo anterior se generan los archivos \textit{clientPokemon} y \textit{serverPokemon}.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Ejecución como cliente}

		Para actuar como cliente podemos ejecutar directamente el archivo \textit{clientPokemon}
		con los parámetros:

		\insertcommand{./clientPokemon <IP Servidor> <Puerto> <Code> <idPokemon> <imageSize> <image>}

		Otra opción es ejecutar el comando 

		\insertcommand{make client}

		El cual tiene preconfigurado los parámetros de ejecución.

	\item \textbf{Ejecución como servidor}

		Para actuar como servidor podemos ejecutar directamente el archivo \textit{serverPokemon}
		con los parámetros:

		\insertcommand{./serverPokemon <Puerto Server>}

		Donde el único parámetro \textit{Puerto Server} es un entero que indica el puerto
		que va escuchar.

		Otra opción es ejecutar el comando 

		\insertcommand{make server}

		El cual tiene preconfigurado los parámetros de ejecución.
\end{itemize}


Tener en mente que se debe haber instalado el paquete de \texttt{postgresql},
las librerías para usarlo con \texttt{C} y se definió la base de datos
correspondiente.


\section{Funcionamiento (capturas de pantalla)}
\insertgraphic{1}{Ejemplo del servidor respondiendo a peticiones.}
\insertgraphic{2}{Ejemplo del comportamiento del servidor.}
\insertgraphic{3}{Ejemplo del cliente haciendo peticiones.}
\insertgraphic{4}{Ejemplo del cliente solicitando nuevos Pokémon.}
\insertgraphic{5}{Ejemplo general}
\insertgraphic{usoApp}{Ejemplo general}

\section{Mensajes entre cliente y servidor (Wireshark)}
\insertgraphic{6}{Ejemplo de wireshark.}
\insertgraphic{7}{Ejemplo de wireshark.}
\insertgraphic{8}{Ejemplo de wireshark.}
\insertgraphic{9}{Ejemplo de wireshark.}
%\insertgraphic{1.4}{Ejemplo de wireshark.}
